香港人口密集、租金又貴、交通發達，點解網上購物會咁落後？

明明發展網上購物嘅條件比起外國有過之而無不及，點解會落後日本、中國咁多？
人地網店仲平過實體店、全部免運費、一日內送到。
香港hktv mall日日蝕幾十萬。

究竟係生活習慣問題？定其他原因？

Btw我相信網店過多5年必然成為主流

咁日本點解成功？

有班好撚hea 既員工..
慢慢送貨 效率低
攪到運輸成本重皮

(鳩up)

講到尾價錢
Taobao海外銷量數一數二

平到幾多先得

因為 Last mile delivery 垃圾
利申，貨運業
做某牌子網店嘅distribution center

除食物同衫， 好多時係上網買， 不過唔係香港的網店買姐

應該問Amazon點解係NYC做到。

簡單啲講就係香港IT極度落後。

點垃圾？
換言之香港環境無合適
只係公司無knowhow?

真心想知連登仔通識拎幾多分...
一係offtopic
一係無point
一係有point無解釋...

第一日上連登？

我知香港有人用...
但問題要比運費、運貨時間長...
所以先話香港落後...

唉...其實你個回覆想表達啲咩...
上連登開認真post真係好辛苦...

司機有責任準時到，但絕大部份做唔到，原因都係送貨時間集中係夜晚，好多貨運公司都承受唔到咁唔穩定嘅生意，下午冇乜單，一到夜晚就幾何級咁上，好難預。

除此之外，港式搵錢方法都係外判，個個都想唔洗做就

我試過淘野返泥個司機焗我一係9點早上收貨,一係5點下午收貨,
大哥你返工時間我都係要返工, 收埋工仲要搭車返屋企又一粒中,
結果個次我拎假返去收件,之後免得過都唔會一次淘大量的野, 冇保證可言

因為唔想比支付寶入侵囉

其實如果可以，係每間大廈/住宅門外設個自提櫃，就解決到呢個問題，不過消防條例呢啲唔係咁易過到。

香港網店咩質素，心照啦
成日有騙案，所以唔係輸落後，係輸信任

澳洲網購都唔好得幾多

自己都講埋點解

香港速遞又on99住宅區又要加錢先派, 時間又無得預, 去得個站位拎貨, 不如直接出去買好過

我覺得有幾點是令人(我)放棄網上購物的原因。

第一正如樓上所講，好多人日間都返工，人人都要晚間送貨，但晚間又有幾多時間去送咁多單？ 一單遲就單單遲，變相令送貨不準時又令消費者失信心。

第二是香港太方便，相信9成人都可以在步行十分鐘距離內買到生活必需品，而商店又開到深夜，令消費者可以按自己生活時間表去購物而不需遷就網購收貨時間。

第三是購買新鮮食品的風險。去開買菜買肉的人，或多或少會去挑選一輪，找尋最佳的貨品。但在網上只有圖片而非實物，少不免對它沒信心，亦減少了購買的意慾。

第四是網購非特別便宜，甚至覺得太貴。所以會選擇去店鋪內購物，而且有些小商鋪，街市檔口更會提供優惠，或有特別貨品供應，這是網購提供不到。

睇王維基interview 佢覺得香港人唔price sensitive, 我覺得唔岩，我自己黎講除左有promotion,HKTv 平過街買的話，好少會在hktv買

同外賣野食唔同 野食你果一刻要食就要食 冇計

Grocery 好少特定時間要買 總知我一個禮拜要去一次百佳 但邊個時間入其實好flexible, 亦唔會忙到抽唔到時間

再加上香港地大把家庭有菲傭 日日去百佳都得

利申 欣賞王維基但都唔敢買1137，香港係一個太細既market , 好難賺

番工番到咁唔知幾時放
約時間收貨好麻煩
除非有代收或智能櫃
唔係不如自己買算

因為用手機上連登，覆post以簡短為主，即時反應，文字欠缺處理

之前個客(某行業全球最大牌子)想搞e-com
我就係做左份deck俾佢分析+建議
其中一樣就係大廈大堂收貨
其實都唔洗自唔自提櫃, 搵個位擺, 然後住客問看更拎

不過有d單棟式大廈大堂細就難d
新界區公屋居屋普遍大堂夠大就易搞

不過當然最後冇做到, 因為我同佢講, 你後面個logistic先係重點
最後D貨放喺邊只係你願意俾幾多著數人地, 簡單好多

成家返哂工，有撚人收貨

唔係交功課點解要解釋

Logistics呢行都係死症黎
間間科記都係將車隊，倉判岀去。上把公司同下把公司我都做過，個價錢真係食得幾深。
一單Order , 收個客500蚊
判岀去420，下把收到再判岀去350，再下一把再判岀去，到司機手240。

外判呢樣野養起左好多中間抽水嗰班人
其實純粹靠飲飲食食等人地判俾自己再判出去
根本冇乜生產力可言
政府d project就係咁

因為香港冇1手貨
平野淘 ，
要水準 就amazon ，g market, 樂天
連運費都平過香港網，我做咩要買香港貨?

你係咪以為東京等於日本？

你知唔知日本幾大？

好多鄉下地方得間便利店，去戲院睇套戲都要揸兩個鐘車

你以為日本得東京一個大城市
我唔講日本，唔通要name哂十幾廿個咁多個大城市？
高質少少ok?

本地免運費都難做到

既得利益集團唔比攪

大陸送貨佬幾千蚊個月，hktv送貨佬萬5-萬8(以前做過hktv問過送貨同事，唔知有冇加到)
個倉租又甘
成本點比啊
日本我唔知點玩，人工應該仲高過香港

我屌緊你以為日本真係度度都係咁方便, 交通發達呀

根本好多地方買野都要靠網購

你數乜撚野日本城市呀弱智

網購又要等 quality又唔知點（淘寶咁 ）
又要等賣家出貨 又要比錢集運/速遞 又要再比時間送貨 送完貨又要自己落街拎 唔落街拎就要全日留係屋企鳩等 反正我都要落街拎貨 點解我唔落街睇埋實貨 反正又唔平得好多 貨物+速遞都差唔多實體店個價 起碼親身睇有品質保證先
利申：amazon等左3個月

讀dse既係咁架啦

成日諗冇呢呢啲中間人／判頭行業，香港失業率會高幾多。

好多網店嘅質素畀唔到信心個客。當你賣衫咁，啲相唔靚就好難有人買，所以某啲店主就情願啲人到店睇。運費又係一個問題，本地寄件衫都要廿幾銀，已經夠一餐飯

其實成日話租金貴

但網上買野又唔係平過實體店

什至仲貴好多

On9 搵日本黎比
東京山手線內都唔夠香港方便啦，d舖又早收
同埋日本而家大部份樓都有delivery box, 即使全職家庭都唔怕收唔到貨
加上日本社區設計上，好多時物流都可以有位泊正係你棟樓門口，邊有香港咁撚閪，泊多陣都比人抄